作為一個普通香港人近日的一些感想，文長很亂(P1)

首先講講我嘅背景
我係做廚師👨‍🍳的，都算係一間中高檔的餐廳
公司中有藍絲、有超級深紅阿姐、有淺黃、有中立？（咩都屌同嘲諷）、真中立？（政治冷感唔出聲）以及我黃絲

先講下一些影響，今年過完新年之後生意開始下滑，因該係中美貿易戰嘅關係
咁六月開始有示威出現啦，生意下滑得仲犀利呢個係事實
六月之前都冇話同同事有啲咩爭拗，條「逃犯條例」煲大左之後，真係同同事出現撕裂嘅情況
咁本身我個人就嘈底，聽到唔啱聽嘅說話就會同佢哋嘈交
之後諗深一層反省過自身就覺得，咁落去唔得
我要同其他意見唔同嘅人同佢地交談，唔好話將佢完全拉過嚟，至少可以理解或知道我地嘅諗法
如果你淨係同相同意見嘅人交談，你永遠唔會知道對方的諗法，你亦都唔會將能諗法傳遞出去，佢亦都唔會理解你

好啦，咁我就同同事相處，以下大約內容

超級深紅阿姐，好難頂真心覺得佢完全被中共洗腦
同佢對話，阿姐，我
吃飯個時
嗰啲暴徒實收咗錢啦有晒安家費
我聽到，頂唔順行埋去同佢講
咩收左錢？幾錢呀？
3千$一個人囉
係咩我都想參加有冇聯絡方法呀？
你咪可以搵民陣嗰啲議員
咩嗰啲議員，可唔可以詳細啲呀
我唔知呀唔好煩我
你知唔知香港人幾錢一個月？平均黎計都有萬6左右，你話為咗個3千$去遊行示威值唔值？
佢地有晒安家費
安家費？要俾幾多？被警察拉咗仲要告暴動罪，暴動罪可以坐10年監，現在已經有600人被拉咗啦，當中有好多人俾警察打傷受到好多不公平嘅對待，仲一個少女被打盲咗隻眼，要比幾多安家費先夠？100萬？200萬？500萬？
你地班年輕人對大陸有不滿呀？大陸好好呀，經濟好，平民百姓過得唔知幾開心
咩年輕人呀？示威者當中有好多都係社會上高薪厚職嘅人、有樓嘅人，你係唔係無視晒佢哋
大陸咁好咁你知唔知道，前嗰幾日有個樂伽公寓嘅事件呀
唔知喎咩事先
你自己上網查下啦，費事又話我誤導你（佢因該都沒查）
（另一個同事講野，佢淺黃）
唔洗理佢，佢遲早都會死啦，之後就係你班後生仔嘅天下啦
我唔係咁諗，我認為佢哋都好重要
（咁我又同返阿姐講，主要係想講俾其他阿姐聽，呢個深紅阿姐我係覺得沒救了）
我覺得你哋好重要㗎，你哋有仔女㗎嘛，有孫㗎嘛，你哋有責任教給你的後代正確觀念
係嘅，每個人睇嘢都有佢嘅立場同埋觀點，但係睇多啲睇唔同唔同立場嘅新聞報章，知道多啲訊息再去下判斷，呢個先係正確嘅觀念呀嘛
（其他阿姐話，岩呀講得岩）
（沒聲出，想逃避唔同我講野）

咁時間都到了，就去左做野

呢篇係分享我同深紅阿姐的對話

我現在返緊工，有好多感想要慢慢打出黎
我會分好多文出

多謝大家